大家分享下用咩app/software做筆記

太勁太多功能嘅app反而要哂好多時間去學點用佢
依家用obsidian
簡單，冇咁多花喱碌嘅野俾你搞，都算幾唔錯
可惜冇出app，要返屋企開電腦打

notion同obsidian一樣用md語法，但對我嚟講都係太多功能了

microsoft 個個？

淨係用onenote或者最多用word

evernote，不過真係麻麻地好用

OneNote

有apple pencil就notability

onenote

記事本

我手寫開

Notion，簡潔方便

唔做筆記
Lecture notes 高汁

Goodnotes, google keep

有d 要print 出黎, onenote print到好細粒, 有無方法可以解決 ?

可以Export 做word先

唔知點解每次backup都話唔夠磁碟空間

如果突然要jot note就用iPhone內置嗰個

Notion就係一啲長期log低用 要well organized嘅嘢 我會用嚟mark低自己睇過咩書咩電影咁

如果係PDF我會GoodNotes同LiquidText
前者本身已經出名啦 如果有埋Apple Pencil仲屈 可以Search手寫字
後者我用嚟mark一啲好多cross referencing嘅PDF 因為佢可link著唔同file 好難解釋 睇吓佢個demo就明 暫時無其他app取代到

texstudio

Good notes: 平時開會上堂take notes
Notion: 後續整理成summary

搭單問吓點解每次電話開notability 都要重新將所有嘢load一次但ipad唔使？

Notepad

Noteshelf

Nebo

本身有用下OneNote，但係近排轉咗去Obsidian，因爲OneNote真係好多bug
而家用Obsidian啲notes整到好似個wiki咁好過癮

巴打想請教obsidian打notes，應該每一個新詞語就開新notes，定係grp埋做一個chapter咁打